**新华报业传媒集团**是[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[江苏省的一家报业集团](../Page/江苏省.md "wikilink")，2001年9月28日经[中宣部](../Page/中宣部.md "wikilink")、[国家新闻出版总署批准](../Page/国家新闻出版总署.md "wikilink")，[中共江苏省委](../Page/中共江苏省委.md "wikilink")、[江苏省人民政府同意正式挂牌成立](../Page/江苏省人民政府.md "wikilink")，并于2002年7月11日成立江苏新华日报报业集团有限公司（隶属江苏省人民政府）\[1\]。2011年4月，经中共江苏省委、江苏省人民政府批准，国家新闻出版总署同意，改为现名\[2\]。

目前，集团拥有14报、8刊、4网及16家经营性公司\[3\]。根据[国家新闻出版广电总局发布的](../Page/国家新闻出版广电总局.md "wikilink")《2014年新闻出版产业分析报告》，新华报业传媒集团在总体经济规模综合评价中位居第十，但在2015年跌出前十。若按平均资产总利润率排名，新华报业传媒集团在2015年度排第十名\[4\]\[5\]。

## 旗下资产

### 报纸

  - 《[新华日报](../Page/新华日报.md "wikilink")》
  - 《[扬子晚报](../Page/扬子晚报.md "wikilink")》
  - 《[南京晨报](../Page/南京晨报.md "wikilink")》
  - 《[江苏经济报](../Page/江苏经济报.md "wikilink")》
  - 《[江苏法制报](../Page/江苏法制报.md "wikilink")》
  - 《[江南时报](../Page/江南时报.md "wikilink")》
  - 《扬子经济时报》（随《扬子晚报》附送，限苏锡常地区，现为每周五出版）
  - 《[扬子体育报](../Page/扬子体育报.md "wikilink")》
  - 《[大学生村官报](../Page/大学生村官报.md "wikilink")》
  - 《[昆山日报](../Page/昆山日报.md "wikilink")》
  - 《[靖江日报](../Page/靖江日报.md "wikilink")》
  - 《[海门日报](../Page/海门日报.md "wikilink")》
  - 《[东台日报](../Page/东台日报.md "wikilink")》
  - 《服务导报》（已停刊）

### 杂志

  - 《群众》
  - 《传媒观察》
  - 《党的生活》
  - 《精品健康》
  - 《精品阅读》
  - 《幸福老年》
  - 《培训》
  - 《动漫》

### 新媒体

  - [新华报业网](../Page/新华报业网.md "wikilink")
  - 中国江苏网
  - 扬子晚报网、扬眼、扬子头条
  - 视觉江苏网
  - 《江苏手机报》

### 经营性公司

  - 新华日报传媒有限公司
  - 新华传媒投资实业有限公司
  - 新华房地产开发有限公司
  - 新华文化艺术投资有限公司
  - 新华传媒信息发展有限公司
  - 新华报业印务公司
  - 九九递送有限责任公司等\[6\]

## 参考资料

## 外部链接

  - [新华报业网](http://www.xhby.net/)

[分類:江蘇媒體](../Page/分類:江蘇媒體.md "wikilink")
[分類:总部在南京的中华人民共和国国有公司](../Page/分類:总部在南京的中华人民共和国国有公司.md "wikilink")
[分类:中华人民共和国报业集团](../Page/分类:中华人民共和国报业集团.md "wikilink")
[分类:2001年成立的公司](../Page/分类:2001年成立的公司.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.

6.